其實點電話影相可以又高像素又高iso

利申用緊舊科技 iPhone 7 Plus，有用FF單反
啱啱睇緊啲新電話，又有成6400萬像素，又講到成1600/3200iso都可接受雜訊，仲要100%crop畫質都唔係太差
但睇返我手上部FF，2000萬像素，仲要iso3200 都見到有雜訊

其實係sensor設計問題定係電話processor同ai太勁計出嚟，如果係咁點解唔可以應用喺相機上面？

用Software 磨走啲Noise

樓上有講
Denoise 係手提電話影相功能不可分離嘅一部份

ai勁
電話需求大，所以每年可以放勁多錢去r&d，仲要係apple google呢d software龍頭去做

明白了，即係電話影嘅相係鬥去除雜訊

大sensor同細sensor都有分別

放張ISO 1600/3200 手機相上黎睇下點樣可接受雜訊

我部Sony 12800都仲係可接受範圍

我睇啲網評測咋，成日講咩可接受iso，不錯dynamic range

我相信你係講Night mode
夜景手機係勁好多，因為佢自動疊相
但係一般環境，單反相係sharp好多喎(合適既settings)

單反係無得疊相，風景來講，你可以同一個景影4張左右，返來用PS疊相，就有果個效果

日頭3200 ISO 同夜晚3200 ISO 係完全兩回事

咁佢係咪假iso?

你咁講又係喎，諗唔起手機會疊相
咁如果係啲定位嚟比人打卡或者send去手機upload上網嘅可以整呢啲功能

準確d黎講係computing photography
咩長焦,night mode,低noise表現,都係靠個processes去計出黎